港澳辦：多國政客插手國安處拘捕行動 證實戴耀廷等人為境外勢力的「政治代理人」

港澳辦發言人指，多個國家粗暴干涉香港警方對戴耀廷等人涉嫌違反《港區國安法》的執法行動是對「我國內政和司法主權的嚴重侵犯」，亦暴露了其支持反中亂港分子利用選舉危害我國家安全的險惡用心」，認為美英澳加等國少數政客的有關言論完全是「顛倒黑白的謊言和蓄意的抹黑。」

發言人表示，美國國務卿蓬佩奧之流上演「最後的瘋狂」，糾合英澳加等國少數政客混淆是非，把意圖顛覆國家政權的行徑說成是追求民主，與此同時卻將美國剛剛發生的因不滿選舉結果而出現的沖擊國會事件稱為踐踏民主、破壞法治的暴力行徑。發言人強調，這除了讓世人進一步看清這些政客可笑荒誕的「雙重標準」外，也將他們利用香港地方選舉對中國進行顛覆滲透破壞活動的禍心暴露無遺。

發言人續指，美國等國家少數政客自2019年6月「修例風波」以來不斷插手香港事務，尤其對特別行政區選舉表現出格外的「興趣」，通過各種方式為戴耀廷操控選舉的各類計劃提供支持協助，並對香港反對派和激進勢力在香港特別行政區第七屆立法會選舉中奪取過半數議席、實現奪權「三部曲」充滿期待，證實戴耀廷之流就是外國和境外勢力在香港的政治代理人，利用官方資源和平臺阻撓特別行政區政府依法施政，損害民生福祉，挑戰「一國兩制」的原則底線。

所以華為太子女抵俾人拉，加拿大拉佢你咁大反應

一國兩制.....??仲有嘅咩??

點解支那仲可以覺得全世界都係錯
得自己係岩

咁佢係自己國民，點同

最衰外國政府唔識好似支那咁無恥反擊

阿婆仆街我見到扶起佢

證明我係撞到阿婆個人
唔怪得中國有咩事唔會有人幫

錯手click左負評

其他人唔比我姦你，證明我姦你係無錯

幾時核平支那 所有支那畜牲都要死

支那插手加國拘捕孟晚舟行動 證明支那畜在外國進行間諜行為

因為係佢地角度所有咩價值都係廢話，只有利益先係世界的真理
你用依種唸法，你會發現聽到共狗真心唸法

咁快撚d派兵去拉蓬貝奧喇仆街

收皮啦, 警察話暫不檢控呀

因為 ____ 所以 ____ 真係任佢填

此鋪議員

一直指責有外部勢力插手香港事務及政治，ㄧ直都只有祖國插手香港事務令外國國家認為冇一國兩制